# Asteroids

Клон 2D игры Asteroids. Тестовое задание.

![alt text](screenshot.png)

## Описание выполненной работы

Игра сделана на Unity 2021.3.4f1 LTS

Тестовое задание выполнено без сторонних плагинов и фреймфорков.
Архитектурно игра построена на подобии ECS, без entity и component, за место ник класическое ООП.
Все модули игры обернуты в Assembly Definition.
Игровые настройки реализованы через UnityEditor, сохраняются в json. Открыть редактор настроек можно через Tools/Config Editor.

Время выполнения задания: 14 часов

Управление:
- W/Up - ускориться вперед
- AD/LeftRight - поворот влево, вправо
- Space - выстрел пулей
- Left Ctrl - выстрел лазером

## Задание

Необходимо разработать 2D клон оригинальной игры Asteroids.

Цель игры – получить как можно больше очков, расстреливая астероиды и летающие
тарелки, избегая при этом столкновения с ними.

Игрок управляет космическим кораблём, который может крутиться влево и вправо,
двигаться только вперед и стрелять. Движение корабля должно быть с ускорением и
инерцией. Экран не ограничивает передвижения, а является порталом, т.е. если вы
упираетесь в верхнюю границу, то появитесь с нижней.

У корабля есть два вида оружия:
- пули при попадании в астероид разбивают его на обломки меньшего размера, обладающие большей скоростью; попадание пуль в обломки или летающую тарелку приводит к их уничтожению;
- лазер уничтожает все объекты, которые пересекает. Игрок имеет ограниченное количество выстрелов лазером. Выстрелы пополняются со временем.

При столкновении космического корабля с астероидом, обломком или летающей
тарелкой выводится сообщение о проигрыше со счетом и приглашением начать игру
заново.

После старта игры периодически появляются астероиды и летающие тарелки.
Астероиды двигаются в случайном направлении, а летающие тарелки преследуют
игрока. Астероиды и летающие тарелки между собой не сталкиваются.

Необходимо добавить UI, на котором будут отображаться показатели корабля:
- координаты
- угол поворота
- мгновенная скорость
- число зарядов лазера
- время отката лазера

### Требования к реализации:
- язык программирования: C#
- разделить логику игры и представление. Классы с логикой не должны наследоваться от MonoBehaviour
- использовать preview или experimental версии Unity пакетов нельзя
- физику Unity для передвижения объектов использовать нельзя
- необходимо использовать Assembly Definitions
- для управления использовать Input System
- ассеты можно использовать любые, качество их не учитывается
- не использовать сторонние фреймворки

При оценке тестового задания будут учитываться знания объектно-ориентированного программирования, уместное использование паттернов проектирования и стиль написания программы.

